[又贏]中國網民實拍東莞多姿多彩生活

個個淘寶 超市任我行

世界基地全部自動化請人都慳返

地鐵冇人坐 唔使等幾班 超越香港 又贏
東莞發大財

大陸地鐵唔係港鐵營運咩

係，由港鐵營運。
唔好理啦 盲反係咁，屌左先

最記得嗰單地陷
同廣深兩邊比較，硬係覺得東莞啲嘢化學啲

下面留言好似去左平行時空

平時貿易戰講到支那就贏，美國好唔掂

城區仲好旺下，其他不知了

睇錯性生活

繼續吹 連去都未去過就係度講

莞城區雖然唔係好旺 但未至於無人

香港係清晨或凌晨都有一堆人坐
下午啲非繁忙時間都可以完全冇位坐

搭過幾次港鐵尾班車香港島返新界
由頭企到尾呀屌

大陸d商場好多時人影都無隻，但d舖頭又開緊門
都唔知做咩生意

我仲以為係果d野tim
滿心歡喜禁入黎 我都係出返去

大陸租平，有客有本維到本賺到養家就得，點似香港咁每層裝個counter 計人流，一年半載加你幾成租

東莞地鐵我搭過一次
由頭搭到尾站
比起深圳少人好多

地鐵咁少人做唔到痴漢…

屌 睇標題以為東莞有返雞叫

冇東莞喎

有雞叫就會好旺 個鞋城應該改做酒店

杭州都有，不過東莞肯定唔係mtr搞

你好撚柒呀

fact check咗未呀傻閪

我就係唔肯定先問

好撚尷。

深圳都唔多啦,東莞又落後d

唔係出奇
係笑緊佢大白象 呀

非繁忙時段人影都無隻
入不敷支 你覺得好唔撚出奇？？

剛剛個星期去清遠，市中心大商場裝修似香港商場，
入面有六福周大福、滿記、Walmart，但星期六日人影幾隻

東莞如果好似以前咁就發啦！
肯定成街港佬去振興經濟

唔知邊條七頭咁on9去掃黃

無左莞式係咁上下啦

中國好多二線城巿都係咁
去過不下十個城巿出差
禮拜五六日 行商場少人到你會懷疑d居民去晒邊
定根本人口數子都係假 製造內需用

係 直頭倒模
早年機場設計都係抄香港

東莞地鐵咁多個站 實有旺有靜
係香港先咁痴線

呢d先係人住地方
唔通好似香港咁
人逼人 三文治夾住咁

唔講掃黃 東莞近年少咗好多廠 班外省人走晒 可能都有關

香港你走去邊 區區都咁旺

柒左我認,
多謝咁認真去搵埋資料.

wiki搵 唔肯定係咪最update

柒咪柒, 我認呀, 錯就認

租平維到本

點似得香港侍應做小動作迫人食完就走,仲要迫客玩倉庫番
就算外國唔係主要城市都係少人, 特定超特價的日子例外

無G叫 東莞什麼都不是

大陸近近地崗廈站同段時間都係少人

香港人慣左同人迫

正喎

成班香港人鐘意逼呀ma

大家都係用毛筆字
東莞地鐵嗰隻一啲氣勢都冇

每次搭港島線都會留意毛筆字站名
好靚

好少去深圳 唔太清楚

依家基建咁好竟然去掃黃，浪費晒

東北做季節性河鮮果類 一年直頭淨開門兩三個月，就賺夠全年既錢。間野全年空住。人地一年租都冇一萬蚊 批發市場

真係，東莞個邊貪得好勁

香港啲商場仲多大陸人過佢地

大陸落晒來

呢個真
上星期去左華南mall
間百貨公司員工多過客

其實好多地方非繁忙時間都唔多人,係香港痴線,又蝗又阿差

屌應該𠝹左深圳同東莞歸香港管轄。洗撚填海咩

香港人有午餐肉精神

希望所有野都迫爆,一唔迫就不安
點解成日有人投訴比人撞親,咪就係太多人要搶路面使用權要鬥霸道

樓主正柒頭 一定要學香港逼撚到內傷先叫好?

咁咪慘囉 仲講到好自豪咁 做緊蟻民都衝出嚟7

看圖說故事？
你唔俾係班車啱啱載完客？
唔俾係凌晨？

係有浸柒味

成個路線圖如果我無記錯得紅色線係work, 其他線根本就未起完
未行得都要畫埋係個線段圖到

大陸好鍾意做呢d屎忽野，之前港豬橋未起好，支那堆map已經畫晒條路仲導航到
仲有個濕鳩九段線，畫左就係佢地既

上面一街都係私家車 洗唔洗迫鐵呀
坐過兩次
真係訓係座位都得

根本佢地連商場啲野都買唔起

香港有啲時間都可以咁少人

可能是全中國最荒涼的捷運站：重慶6號線曹家灣站，營運中
原文自己睇:

mtr 抄mtr

無雞叫，東莞就係垃圾市鎮。

錯, 係佢地買乜都上網買, 一兩日就到貨, 唔鍾意可以投訴可以退貨, 商場啲嘢根本都係淘寶貨, 貴好多仲要無得退

首先東莞好撚大 唔似香港

盲反炒車

東莞不可以有地鐵？

佢直頭連間公司都抄！
我哋叫港鐵佢哋又叫港鐵連logo都一樣

大陸書城比香港好多商場仲大,仲劃左位比人坐
深圳MTR價錢好平, 坐好遠都係幾蚊
係得銀行,電話公司排到仆街

應該少
我去廣州見到當地後生大把不講廣東話

我工作關係，之前兩個月會出一次東莞市區
好老實講，大陸硬件進步得好快
上過去東莞之後，真係唔似心目中既東莞，
有幾間d商場堅靚，好多新樓盤都係唔差，
而家地鐵得一條線所以去唔得邊，但我落返香港都係搭佢轉和諧號。

當然好多地方都係中國舊特色，落大雨之後地下水渠水壓大，爆到上路都爛。
但香港都有深水埗九龍城呢d舊區，整體冇香港咁好，但上過去你會嚇一跳。

利申:88年

大陸的策略其實係用鐵路推到落後地區發展
後續應該有商場住宅,OFFICE

香港的高鐵放旺區先係低能野

睇新區定舊區

舊區例如越秀區基本上大部份都係廣東話

天河果d 新既就國語大部份

廣州已經算保護得好, 舊區啲人仍然堅持講廣東話, 而且至少廣州仲有廣東話電視台

不過過多20年就難講, 上一代老既老死既死, 而且新一代返學校係國語溝通長大

笑左
電影劇照咁既

知唔知咩叫着起龍袍唔似太子
大陸浸蝗味 冇一百年都洗唔走
深水埗九龍城 一定好過啲大陸一線城市

長假期香港啲公屋都冇撚晒人

wa5毛仲唔快D衝上去住?

比深圳多，佢地一般會default同你講普通話，講兩句你會聽得出佢係廣東人，可以轉翻廣東話

租真係平，平過深圳好多，三四千可以租到1000呎office

圖入面全部都work
虎門站：廣深港高鐵
西平站：莞惠城軌
東莞火車站：廣深鐵路

識野，人地可以搭兩個站就到公司，唔似香港d新市鎮得個住字冇工翻。

東莞想攪返旺，唯一方法都係

東莞人揸車多，地鐵覆蓋太有限，好多地方都去唔到。東莞東城區下午5點鐘係咁樣既

唔洗去咁遠，深圳地鐵5號線，前海灣站，出黎差唔多都係咁既，爛地一塊

日後深港應該統一唔洗再過關

大灣區

Cls 世界未日之後嘅地鐵站

新一代唔識唔肯講了
本地人係識廣東話

唔好咁講 深圳廣州 唔係peak hour 都唔會咁少人。
二三線地方就係二三線地方 佢唔貪冇黃 邊有人去玩

一啲啲 新一代有啲父母會教
不過嚟廣州打工 其實唔多唔少都識聽廣東話

大陸係咩基建狂魔吖嘛 主要係新 唔同香港用咗咁多年97後又保養差
樓唔係自己起嗰d獨立屋 樓盤就得外面靚㗎炸

其實用來拍戲

深圳班撚屌明明識都唔肯講

幾好呀
吓吓要逼到仆街先叫好咩
我就頂唔順香港咁多人

佢地自己人會講東莞話，廣州人未必聽明會當外省，本地人多數有錢有地收租

真係無人啦....走哂回家

香港新市鎮規劃失敗 有鐵路到都無用
就算有新商廈 私企都唔會入你嗰區

有車咁正？
其實東莞好L多人
不過d廠妹都已經冇乜點出東城、匯一城果邊

都係星期六日見佢地po下相

係呀...住東莞
因為租平，租真係好平，平到喊

有車，車本身唔貴，養車都唔貴
東莞人有車好平常，我見農村人一家就幾架車，好撚有錢

有時都唔太明，佢地好似搵得唔多，但好捨得洗錢喺車上面

自己搞，小生意，online做，唔洗請人，有broadband就得，類似consultant

條友去南城影 就多人 衣家d人集中住南城

利申 成日去

一成「首付」就可以買車，一架10萬蚊既nissan，畀一萬就可以提車，之後可以慢慢供

個回力標又飛得幾快

南城又係塞到喊，冇乜事都唔去南城

通常供幾耐

咁怪得

好多歐洲車tim
心諗搵唔多錢都咁誇

唔怪得 原來係供

不過大陸地方咁大冇車又係好唔方便
香港私家車攞來曬 人地大多數代步

好多國產Benz Audi
c class Benz 國產 廿零萬有

都係公共交通唔夠多問題啫
我寮步出東城都係搭didi

車行做一般三至五年。
其實信用卡消費分期都得，五厘幾，最多三年，會平過車行，因為車行好多奇怪手續費呃人錢

佢地有嘢係原創架咩
大陸個個機場都同香港一樣

東莞發大財

搵得唔多但洗得更少，物價唔高。同埋好多人有自己地方住唔洗租樓，買遠少少東莞火車站果邊d樓好似12000-18000一平方，1000呎樓不過百幾萬萬，有d人一兩年都賺到可以買，壓力比香港細好多。

唔搭didi坐巴士唔知要坐幾耐先到，東莞巴士d站太密

仲要d位臭臭地

反而信用卡重低
換車舊嗰架直接拖去劏定放去二手市場？

d 廠執得七七八八
刁大又打壓
好難再有

上面好多二手車行，有app，優信、瓜子、人人車，可以掛上去平台放。或者買新車時叫車行收，不過個價低d咁

東莞地鐵冇人坐, 好正常喎, 正常有幾多人會由莞城去虎門? 去坐高鐵返鄉下?

唔好話東莞地鐵, 廣州經順德去珠海條城軌又有幾多人會搭呢? 深圳地鐵出咗寶安區咪又係冇乜客.

成個珠三角D鐵道交通搞咗咁多年都係得個吉, 完全service唔到近郊鐵道連接鄉郊地鎮的功能, D站起埋晒喺D冇雷公咁遠的山旮旯, 出咗站等巴士轉車到市區仲耐過坐地鐵的行車時間, 咁點解唔自己開車, 又或是坐didi呢? 坐長途巴士都仲快D方便D.

起埋晒D無人地鐵都是為了方便濫用城投資金基建借款嚟cap水同谷GPD政績, 真係發大財.

人地個個有車，點似得我地要逼地鐵

冇乜廠先出事
之前裕民坊有段片講隻老雞
佢以前d 客有廠佬 收入多好多

個地方有製造業先帶動經濟

香港 新加坡呢d
車係奢侈品

咁車都唔係好大負擔
買餸啲菜肉新唔新鮮

香港冇乜製造業
創新科技又落後
咁細但又住到七百萬人
個經濟結構跟本係世界獨一無二

世上有邊度可以咁樣支撐經濟
其他城市產業多元化
亦有製造業

東莞好多人住，每個城市都有自己基建
地鐵冇乜人搭，係因為而家得一條線，例如你住大埔去中環，但香港得一條港島線，咁你都未必用得著

遲多幾年會多4-5條線就唔係咁講

深圳都係得一條線係

主要係地方政府吹大個數，從中問中央拎多d錢

公路網做得幾好，公共交通仍然係有待改善。
例如深圳想搞起前海，但居然冇同步起鐵路系統，前海門口得個七十年代style既深圳西站，一日得幾班普速火車（深圳西-平湖居然係單線軌道），冇高鐵動車，地鐵仍未起好，巴士得兩三條，邊個想入去翻工？

躝啦傻閪
仲想攞尾彩

去比較鄉下少少既鎮，會好新鮮
其實落香港d菜（本地或外省都係）好多係東莞石碣中轉，所以東莞d菜一定新鮮過香港先

諗下搭巴士成堆小學雞講哂蝗語就知過多一代廣東話可以收皮

只要寫明未通車就得啦，亂咁屌

東莞真係好大，三十幾個鎮/街，人口比較分散，通多幾條線就可以鼓勵唔同鎮/街d人流動，情況會同家陣好唔同

唔係旺區又話搵鬼搭

個站俾人轉車用

圖入面d線通晒，只係佢地並唔係地鐵，而係高鐵、火車

係咪成本只係香港1/3

QQ好似買咗笪地起緊新大樓

班撚樣又選擇性失明喇
重要幾百個正評

市區500呎複式住宅，2500人民幣
市區1000呎寫字樓，4000人民幣
唔知香港幾多錢，你幫我計下

廣珠城軌多人到仆街喎
好多流水客坐一兩個站就落車

香港租個爛鬼共享辦公室幾十呎都收你幾千啦，果邊平到喊

共享辦公室，狗也不屌，深圳又係好多呢d共享辦公室，簡直呃錢

唯一不變係常平仲係有好多二奶

香港, 台北, 東京, 大阪, 倫敦, 紐約 D地鐵多人搭係因為D人住喺市外圍, 要坐地鐵到市區返工.

同廣州深圳比, 東莞, 惠州, 南番順喱D[鄉下] , D人[主要係外來民工]大部份都係返工廠, 咁就會住喺工廠的宿舍又或是附近村鎮的出租屋, 平時駛乜坐地鐵返工.

而D本地人去工廠返工都係自己渣私家車或綿羊仔, 一般都又喺番自己屋企附近搵工, 又點駛去坐地鐵呢?

而家係深圳二線坐地鐵返國貿褔田南山返工來回起碼2-3個鐘, 咁深圳都叫做多D文職係市中心D寫字樓上班, 市中心D租貴到飛起, 咁先焗住係二線租房日日迫地鐵返工. 東莞之後仲話要起多幾條地鐵, 咁等D民工可以日日由長安坐地鐵去常平返工廠開工? 有冇咁on9呀?

呢張係近照， 遠處起來樓用地鐵線做招徠
但個站隔離依然中咗幅射咁

大陸好多地鐵線都係咁， 個總站設喺不毛之地
但放低起碼5 年都未開始發展

唔係去做野同人r 水吹我覺得可以
真係做野又創業起步好多都係學校 屋企 有d 傾入錢夾股份人地係打電話或Starbuck 約我傾

我都好奇怪點解幾年前咁多人搵我入股 個樣好呃d ？

仲興二奶？ 唔係共享經濟咩

咪就係！好多廣東省地鐵承建商都叫港鐵MTR，真係仆街，連公司名都抄！

如果上面政治環境同文化，市容衛生唔係咁 其實幾適合居住至少可以喺低密度起間大屋住

我嘅dream house有個車房同私家gym room同泳池好羨慕歐美國家嘅人可以揸車穿洲過省方式旅遊

當地人基本上用廣東話溝通到 但有時唔會太明
因為東莞話d用語怪怪地

但其他服務業 好似的士都係講普通話

利申：鄉下係東莞莞城，一年最少上2次

廣州都係 一繁忙逼到傻
好多係舊城區搭去天河 東站果頭
利申 年初十請左幾日假上去過

cls 俾動物搭

第二d 唔講

廣州經順德去珠海條城軌 算多人

其實咁先係做城市發展
有交通基建先去開發
香港就係開發完入晒伙，塞車塞番十年之後先起鐵路

廣州環城高速塞到pk, 搭城軌最穩陣

其實只要唔講政治同治安，成日都有小小驚咁，東莞都叫舒服過香港，樣樣都好大，你有小小錢都可以住千呎大屋，買架車，去邊都可以

另外我覺得呢幾年都叫乾淨番小小 無以前咁恐怖

架地鐵好似沙甸魚咁 廣州地鐵仲多人過香港

廣東遠離政治中心，其實冇乜政治好講，一般地方政治同我地都無關。治安的話，如果係比較偏遠既鎮就冇咁好，市區（莞城、東城、南城）都冇乜大問題。

d人寧願死迫爛迫上地鐵都唔坐巴士
深圳福田番龍華，地鐵半粒鐘，巴士成粒鐘都可能未入到龍華

廣州地鐵三號線，同香港地鐵有得揮

東莞塞車塞撚到仆街啦, 有車都唔敢揸, 無啦啦都塞你成個鐘

唔講政治同治安 都有少少驚？
咁驚咩？

三號線好奇怪 天河又係3號 廣州東又係3號 非本地人睇到頭都大

龍華出市區唔坐地鐵真係唔得，梅林關塞死

三號線Y型架，有三個走線，好鬼癡線

得深圳地鐵
仲要係某啲路綫先係港鐵營運
其他唔係

睇你咩時間出去，過咗peak hour先出去好少塞

深圳仲恐怖, 明明見到無得入都俾人逼入去, 逼到直頭腳都可以離地

大6 行計劃經濟。地鐵冇人搭，蝕錢都要起。有地鐵到，其他人才有誘因（或強迫）搬入。

香港的將軍澳人口逼爆，地鐵計啱數才起。唔同玩法

我諗錯嘢，sor，我出返去先

有撚分peak hour咩, 家下仲要成個東莞整排水, d路一野挖爛晒, 咩路都無得走, 高速又塞, 落高速又塞, 你行常虎由10點過後都塞到夜晚8點過後, 大陸既peak hour係12小時以上.

家下深圳機河, 龍大呢d 直頭唔好指意行

淨係識睇 你有無去過先？

一向行沿江或者從莞深
舊路唔想行，太多大貨車

都係單Y姐
外國單線可以有2-3個Y

三號線係廣州主軸黎
北邊Y字一邊係天河駁去龍洞
另一邊直頭喺白雲區再分支去花都/從化
南邊就去到番禺
中間係廣州東站果堆cbd

想唔迫都難

專登逼埋D女度

有時d女主動逼埋黎（相反方向係農民工）

同埋你一起, 就哂PLANNING一次起哂仲好仲平
唔係話大陸冇延線呢樣野
但係要用果陣先諗延線, 係補救式, 又貴D

高雄閒日日頭D站連燈都唔多開.....
佢地個個開車, 騎車
唔想用MTR

我覺得家樂福同地鐵兩段都算正常

究竟係邊個盲呀on9 仔
懶醒前做下功課先啦 全世界都MTR 好無?

最近起地鐵延長線，搞到深圳南山/蛇口d路條條都爛

冇雞叫

廣州相反
聽過大陸人比廣州人屌唔識廣東話黎乜撚野廣州

好似睇緊啲末日題材嘅新game trailer

高雄本身都柒下柒下
唔通真係講下就發大財咩

仲以為軍事基地入口

上面有啲人係扮傻定太單純
香港條高鐵係起黎俾大陸人可以好方便咁直入你市區核心，從而更容易變成香港市同大陸鐵路網絡融為一體，唔係真係為咗方便你而起
仲笑話政府低能無規劃起個站係市中心，食咗你都未知

呢度d child燈仔係咁無知，有咩都屌左得分先

88年未見過舊時莞式咩？
咁都仲可以吹奏？

香港d政協都馬首是瞻全部搬去大灣區住

可以拍地鐵穿越劇！